警務處應一拆五

市政警察負責環境+衞生執法
巡邏警察改以輔警+民安並不持槍 向區議會負責
刑警改FBI式 隸屬律政司
法警 隸屬法院負責拘捕
原警務處 負責國安及機動部隊

市政警察負責環境+衞生執法
巡邏警察改以輔警+民安(不持槍) 向區議會負責 增加就業
刑警改FBI式 隸屬律政司
法警 隸屬法院負責拘捕
原警務處 負責國安及機動部隊

咁食環有咩做？

食環管街市
市警搞拆遷/收地/倒泥頭/捉人檢疫果啲

本身都冇撚嘢做架啦

理撚得佢呀

食屎既 就係狗啦

市政警察負責環境+衞生執法
巡邏警察改以輔警+民安(不持槍) 向區議會負責 增加就業
刑警改FBI式 隸屬律政司只會係緊急時拉人
法警 隸屬法院負責執行法官命令如拘捕/扣押財產
原警務處 負責國安及機動部隊

55

本身管街市/小販/洗街，呢啲唔可能咁浪費派個幾雞野差佬監督吧

食環地政衞生署話冇人手要借調

日常巡邏根本唔使成支EU
起個派出所棟一個喺度就夠

依家國安法話事應該冇咩機會實現到

現實係所有政府部門under警務處

咁環保督察同衛生督察
直接由警務處管未得

日常巡邏應用保甲制，公民輔警，令本地人有權管本地

下一代實現

希望啦

新香港實現

你估係側邊影相果班食環人工平阿
同班狗差唔多架咋

食環主任唔係高人工過散仔咩

主你老味任，灰狗咋

改做城管咪得啦
Asia finest 城管

合理

個個人自律，根本無法要守

唔自律個D，立即處決

收地拆遷好似係地政方面

城管

郵政警察 負責維持郵件安全
康文警察 負責維持泳池秩序
水務警察 負責維持水管安全

五軍都督府

集權先有機會作反?

分化

中國香港冇「應」呢個字
仲未瞓醒

兒登真係兒登
套concept同大陸分城管民警武警有咩分別

簡單起個法定監管警察委員會
由全香港市民投出既10個委員
入面可以決定D狗既生死

全部配槍IS OK

說好的解散警隊

攬炒真義係個個被定罪

原來傻閪嚟 討論啲天馬行空嘅嘢做乜鳩 做人實際啲好唔好？

無論你點樣拆 始終都係果個字頭 只係分左堂口
好似和乜乜咁 黎黎去去都係果D人

警務處應該解散

邊個做城管？

Push

其實只要用錢吸引曬所有黑社會同壞人做差佬
香港所有黑社會，小偷，強姦犯，毒友都轉職做差佬，咁就無人會犯罪

美國真係咁 教育部都有自己警察

直接去堆填區執垃圾都益左佢地啦

應該解散重組

洗撚咩 全民紅衞兵

殺人
強姦
販毒
綁票
洗黑錢
五大部門

食環執柒左佢啦

軍隊
憲兵

民警 普通巡邏 同市民聯絡例如PPRB
刑警 罪案調查
法警 受司法部門指揮 落charge拉人之類
議會警察 聽從議會命令 議會紀律

要將香港警隊呢種
太多功能 大到不能倒的物體 解散

全部送去堆填區

本身就唔應該存在, 原本就屬於市政局
各狗部門應該好似早年廉政同消防咁，全部分拆獨立成一個新部門，互不隸屬，並全部置於議會下

不持槍仲算警察？

希望交通督察幫手做下投訴

拆做 城管 國安 公安

警務處應該解散，由公安派員負責

企

All國安、其他wfc

你將地政署食環署環保署衛生署啲職能都俾晒狗隊真係多撚呢你囉

拆散佢就啱㗎啦

流動沙包

巡邏警察可參考英國
普通巡警有電槍
另設 armed police 配有實彈槍械，嚴重案件先會出動 (如果兩者拆開，溝通同調配可能會出問題)

市民每3個月對警隊評分，分數分為5個級別。
警察嘅人工會同分數掛勾，分數越低，扣減人工越多

唔係唔得 你有槍打低中共再講

拆咗好耐啦 4大字頭

成班高人工又年青力壯走去洗公廁啦，要外判請班老人返嚟收個雞碎咁多洗咁陰公，仲要喺裏面食飯，食環咁識蛇王冇問題啦

美國就係分咗好多警察
國會警察
法院警察
鐵路警察
都會警察...

處決違例泊車司機

咁邊隊負責賣粉收陀地？

現實係全部都係國安隻狗

販黑

日常巡邏根本就唔洗佩槍

冇槍邊隻敢同你做

搞尻啲阿婆

英國 都唔係所有警察會持槍

咁都係一個衞生幫唔係幾千個衞生幫

市政警察隸屬環保署，各總區由區議會監督

市警做晒

其實全世界都係咁，各國都分好類，比公民擔任警察職務，係香港仲係殖民地體制，由少數人控制多數人

其實咁已經解散左，因為五支警隊上面都係文官指揮，並非現時武官制定警政

你想去街市見到差佬拎槍守?

其實係分類分程度，第一線係巡警，但同時機動部動係黑點巡，只係將第一線對民的改為非武裝，有事一樣可報武警

應該解散。由中央直接接管。

有解放軍，唔需要警察。

要公安就可以了，所以警隊可以解散

環保署市政警察 = 負責環境+衞生執法
區議會/運輸署巡邏警察(包括交警) = 改以輔警+民安 不持槍 增加就業
律政司刑警 = 改FBI式
法院法警 = 負責執行法官命令如拘捕/扣押財產
政務司警務處(任務編配各署署長) = 負責國安及機動部隊

其實警察有好多種，美國都有FBI/法警/交警/州警/市警/縣警，台灣仲多種

而且唔應該係獨立部門，而係配合其他部門指揮，因為維持秩序係政府各部門的責任，警察只係手段

同而家蝕環署有咩分別？

而家環保署只負責環境監察，可做有限

加入市政警察後，直接執行官地/私地/公共場所/私人物業/郊區/海洋/醫院的環境管制，將地政/康文/食環/規劃/漁護/屋宇/衞生署的管制權合而為一

囧務處應該拆咗佢，成立 黃家香港警察!!

首先唔知你想講嘅環境管制係咩嘅管制
亦唔知你對環保署呢舊嘢係咪停留喺空氣污染指數嘅範疇
本身環保署係有做緊唔同嘅環境污染管制同執法嘅工作，佢哋係有法例去執行管制一啲造成污染嘅行為

同埋你諗住點解決將呢啲部門合而為一嘅山頭問題同執法者知識／能力問題？

我諗樓主應該係講光復之後
最後嗰樣應該隸屬於香港海軍陸戰隊
PS: 香港光復之後 只設海軍

市政警察係咪即係城管？

東張西望都賣過幾次倒泥頭啦，環保署做過咩

而家只係將執法權擴至全港，好多本身警察做緊，你條link都有講

城市管理隊

推
Minecraft開發員出tweets諷刺中國

唔係，市政警察應該少見，因為一般唔會部署，只有緊急狀態下先出動

其實國安係

可以參考大陸法系國家/地區

以澳門為例
我哋熟悉嘅司警(司法警察)就係隸屬檢察院(即律政司)
法律上檢察官(即刑事檢控專員)係主導刑偵程序
司法警察只係負責執行

總之警察一收到市民舉報
應該係先通知律政司
由律政司決定整個刑偵程序點樣行
而警察就負責執行同定時匯報進度

而普通地方治安、刑期較輕罪行嘅偵查等比較瑣碎嘅職務就交由治安警察負責執行

其實美國都係咁

分別係大陸法系調查權只屬檢察官，英美法系好多部門都有調查權

唔知你up咩

政務司警務處(任務編配各署署長) = 負責國安及機動部隊
機動部隊應該係隸屬於香港海軍陸戰隊負責
喺海軍陸戰隊成員選出機動部隊及特種部隊 由國防部負責
國家安全 反恐 反滲透 反貪污 就由內政部負責
成立國家情報局 同老廉一樣隸屬內政部
對外情報就成立軍事情報局 同外交事務 隸屬於外務部
國防部 內政部 外務部 三部直屬於總統/總督

呢啲已經超過地方政府了，我係聚焦係前線對民的架構，機動部隊=國民警衞軍的角色，係對內的半正規武裝部隊，由地方政府支配任務編配比各署長

點解我要講係香港光復之後先
中共同港共要嘅係權力有咁集中得咁集中
佔領之後立即殺市政局就知道
C議員前身係市政局議員 有權決定市政局行政
1999年 殺市政局嘅目的就係將權力交畀官僚部門 由民選主導變政府主導
同共產黨講講分權直頭係與虎謀皮

但光復之後 國防同外交事務 就算歸英或有其他國家幫手
香港人都有責任要負責返部分國防同外交事務
至少之後香港人成年之後都要服兵役
係男女都要 除咗有醫生証明之外
而且軍隊以海軍為主 因為香港未來面對北方嘅霸權
防守本土根本唔可能 海軍嘅目的係喺被佔領後奪回本土
所以船塢同基地大多數都會喺同盟國租借嘅近海地作港口
以海軍為主嘅軍事架構 徵募嘅軍人多數以海員作主
只有體能上等嘅軍人 先會徵募成為海軍陸戰隊
日後喺經濟 訓練 環境 可能會招募海軍空戰隊
陸戰隊亦要負責駐守香港本土 而機動部隊同特種部隊就由陸戰隊出選出

本人認為香港冇可能獨立，亦唔應該獨立，維持特權只會維持高地價，鄰近地區並非窮鄉僻壤，差距太大不是好事，同新加坡情況不同

大灣區發展才是正確，香港甚至可成為首都，所以香港只會有地方政府

至於鄰國應成為美式或大英國協式的政體就要歷史解答，但大中華膠必亡，呢個係永續發展的惟一方向

咪係嗰班官

市政警察/巡邏警察日常受區議會監督指揮
機動部隊日常巡邏都係

區議會市政警察 = 負責環境+衞生執法
區議會巡邏警察/運輸署交通警察 = 改以輔警+民安 不持槍 增加就業
律政司刑事警察 = 改FBI式
法院司法警察 = 負責執行法官命令如拘捕/扣押財產
政務司機動部隊 = 負責國安及機動警力 任務編配各署署長

其實警察有好多種，美國都有FBI/法警/交警/州警/市警/縣警，台灣仲多種

而且唔應該係獨立部門，而係配合其他部門指揮，因為維持秩序係政府各部門的責任，警察只係手段

區議會市政警察 = 負責環境+衞生執法
區議會巡邏警察/運輸署交通警察 = 改以輔警+民安 不持槍 增加就業
律政司刑事警察 = 改FBI式
法院司法警察 = 負責執行法官命令如拘捕/扣押財產
政務司機動部隊 = 負責國安及機動警力 任務編配各署署長/區議會

其實警察有好多種，美國都有FBI/法警/交警/州警/市警/縣警，台灣仲多種

而且唔應該係獨立部門，而係配合其他部門指揮，因為維持秩序係政府各部門的責任，警察只係手段

警權分立

有無多d資料睇
近期對呢類public admin 幾有興趣

wiki英文版已經好多，而且都係得幾個民主國家(英美法加澳台日)，非民主都唔駛睇

睇多就知呢個世界其實都幾落後，香港警務處個制度由領先到落後好多年，甚至比大陸落後

恰啲啊公啊婆

應該現有受雇於香港警務處嘅所有均判處死刑

原來食環狗咁高人工
唔怪得咁多廢老入去做列退休

督政部
、督政部公務員敍用委員會
、、督政部銓敘局
、、督政部總務局
、督政部廉政署
、督政部行政處
、、督政部檔案局
輔政部
、輔政部法律援助局
、輔政部衞福處
、、輔政部健康局
、、輔政部食品藥物局
、、輔政部互助局
、輔政部文化處
、、輔政部創意局
、、輔政部康樂局
、輔政部民政處
、、輔政部選舉局
、、輔政部市政局
、、輔政部民防局(巡警+民安+醫輔)
、輔政部環境處
、、輔政部土地註冊局
、、輔政部地政局
、、輔政部消防局
、、輔政部環境保護局
、、輔政部自然護理局
、、輔政部天文局
、輔政部交通處
、、輔政部民航局
、、輔政部海事局
、、輔政部運輸局
、、輔政部緝私局
、、輔政部移民局
、、輔政部空勤局
財政部
、財政部金融管理局
、財政部財庫處
、、財政部公司註冊局
、、財政部稅務局
、、財政部破產管理局
、、財政部物業估價局
、、財政部庫務局
、財政部發展處
、、財政部屋宇局
、、財政部規劃局
、、財政部路政局
、、財政部建築局
、、財政部開拓局
、、財政部渠務局
、、財政部水務局
、、財政部公共工程基金會
、財政部教育處
、、財政部生活資助局
、、財政部校務局
、財政部民生處
、、財政部推資推廣委員會
、、財政部工業貿易局
、、財政部知識產權局
、、財政部人力發展局
、、財政部旅遊局
、財政部創新處
、、財政部科技署
、、財政部郵政局
、、財政部廣播局
律政部
、律政部法務處
、、律政部檢察局
、、律政部懲教局
---
區議會市政警察 = 負責環境+衞生執法
區議會巡邏警察/運輸署交通警察 = 改以輔警+民安 不持槍 增加就業
律政司刑事警察 = 改FBI式
法院司法警察 = 負責執行法官命令如拘捕/扣押財產
政務司機動部隊 = 負責國安及機動警力 任務編配各署署長

其實警察有好多種，美國都有FBI/法警/交警/州警/市警/縣警，台灣仲多種

而且唔應該係獨立部門，而係配合其他部門指揮，因為維持秩序係政府各部門的責任，警察只係手段

--------------------------
決策科本來係司的支援機構，即係幾個參謀輔助，而司就係港督副手

所以決策科本身冇問題，但經過百年發展，決策科早應升格，由科>處/署

警務處一樣早應由幾百人變成幾萬人的局，但命名規則不規範，所以停左係百幾年前

正常應係院>省>部>司/署/廳>局>處>組>科>課>股>室

而特首係部級，又係獨立決策，下屬就應該係署而非局(執行)/廳(承上級部署的省政府部門)